---	
title: FGD Pemantauan Syariat Islam
date: 2012-04-01
categories:	
- laporan
- sms
- AJI Banda Aceh
layout: laporancmb	
---	

![145_1_1333278805.JPG](/uploads/145_1_1333278805.JPG){: .img-responsive .center-block }

Para penanggap juga memberikan berbagai masukan. Sayangnya, dari 20 peserta FGD yang hadir, hanya sebagian yang hadir memahami atmosfir FGD. Wakil dari Dinas Syariat Islam Aceh mengirimkan stafnya. Padahal, sehari sebelum acara, pihak Dinas SI sudah positif dihadiri langsung oleh pejabat terkait. Kondisi serupa terjadi di kalangan petinggi media. Hanya Acehkita,com yang dihadiri langsung pemimpin redaksinya. 

Bahkan, penanggap aktif dari Harian Serambi Indonesia tidak memberikan respon terhadap undangan tersebut. Serambi Indonesia bahkan tidak mengirimkan utusannya dalam FGD ini. Untung kalangan akademis dan unsur MUI Aceh serta Satpol PP/WH Aceh mengutus kepala bidang masing-masing, sehingga FGD ini bisa mendapatkan inti dari masukan yang harus diserap untuk penyempurnaan hasil pendataan dan bahan analisis media nanti.
